توضیح پروژه  
در این پروژه از زبان برنامه‌نویسی Eilxir استفاده شده‌ است که سوار بر BEAM (ویرچوال ماشین Erlang) میباشد. این زبان کاملا فانکشنال بوده و از تمامی ویژگی‌های Erlang /OTP بهره‌مند است.
این پروژه از فریمورک Phoenix نیز بهره‌مند شده است که یک فریمورک جامع وب الیکسیری با تاثیر فراوان از فریمورک قدیمی و محبوب ruby on rails میباشد.  
در این پروژه سعی شده از ویژگی‌ها و ابزارهای OTP برای حل مساله استفاده شود.  
توضیح حل مساله  
سیستم احراز هویت در این پروژه به وسیله JWT صورت میگیرد و به جهت ساده سازی پروژه توکن‌های تولید شده تنها access token میباشند و refresh token و دیگر راه‌کاری‌های امنیتی در دستور کار قرار نگرفته‌اند. همچنین توکن‌ها در سیستم کش نمیشوند و تاریخ‌ انقضای طولانی مدتی برای آنها درنظر گرفته شده است که از لحاظ امنیتی موجب مشکلات فراوانی میشود.  
در این پروژه به ازای هر URL که توسط کاربر احراز هویت شده ساخته میشود دو عدد پراسس سبک ارلنگی spawn میشوند که یکی عهده‌دار ریکوئست زدن به URL مد نظر در بازه‌های زمانی معین‌ شده توسط خود کاربر میباشد. و پراسس دیگر وظیفه نگهداری موقت و نوشتن‌ لاگ ها به صورت دوره‌ای و گروهی در دیتابیس را دارد.  
لاگ‌ها در پراسس logger به صورت موقت کش میشوند و به صورت دوره‌ای و هر گاه تعداد لاگ‌های کش شده به عدد مورد نظر(که در فایل کانفیگ قابل تنظیم است) برسد به صورت گروهی در دیتابیس ذخیره میکند.  
وظیفه دیگری که این پراسس logger عهده دار است ثبت warning ها میباشد. که اگر به صورت متوالی تعداد مشخصی(که توسط خود کاربر هنگام ساختن URL قابل تنظیم میباشد و پیشفرض آن ۱۰ است) لاگ fail شده صورت بگیرد در دیتابیس یک عدد وارنینگ ثبت خواهد کرد.  
برای اطمینان از اجرای درست و صحیح پراسس‌های توضیح داده شده و همچنین شروع به کار درست هنگام بالا آمدن سیستم و سینک شدن با دیتابیس هنگام شروع به کار برنامه یک سیستم DBSyncer هم پیاده سازی شده است که در هنگام بالا آمدن پروژه و همچنین در بازه‌های زمانی مشخص(که در فایل کانفیگ قابل تنظیم است) پراسس‌های موجود را با URL های موجود در دیتابیس همگام سازی میکند که در صورت ایجاد هرگونه خطا کمترین زمان از دست‌رفته برای  هر URL وجود داشته باشد.  
در این پروژه سعی شده CRUD ها به ساده‌ترین صورت ممکن و مطابق با نیازمندی‌های پروژه پیاده سازی شده باشد و تمرکز بیش‌تری برای پیاده‌سازی هرچه بهتری و بهینه‌تر منطق پروژه اختصاص داده شود.  
در این پروژه از ساختار Umbrella که یک استاندارد در کامیونیتی Elixir و پکیج‌منیجر استاندارد آن mix است استفاده شده است که ساختار بهتر و منظم‌تری به اپلیکیشن‌های monolith برای مدیریت ماژول‌های مختلف ارائه میدهد.  
در این پروژه از دیتابیس ArangoDB استفاده شده است که در ادامه همین داکیومنت به دلایل استفاده از آن اشاره شده است. برای اتصال به دیتابیس و مدیریت ذخیره موجودیت‌های پروژه از  پکیج ArangoxEcto استفاده شده است که پیاده سازی نسبتا استانداردی از Ecto است که در فریمورک Phoenix عهده‌دار مدیریت موجودیت‌ها میباشد.  
همچنین در این پروژه در مواقع لزوم از query های خام‌ هم برای دریافت دقیق اطلاعات مورد نیاز و جلوگیری از مشغولیت اضافه دیتابیس برای موارد غیرلازم استفاده شده است.  
به صورت کلی در این پروژه سعی شده از ابزارهایی که OTP در اختیار توسعه‌دهنده قرار میدهد بهره برداری شود که تعدادی از این ابزار‌ها و استفاده آنها در این پروژه ذکر شده است.  
DynamicSupervisor  
وظیفه کلی این ابزار مانیتور کردن پراسس‌های کارگر میباشد که مکانیزم‌های متفاوتی برای مدیریت پراسس‌ها و اصطلاحا بالا نگه‌داشتن آنها دارد. از این ابزار برای مانیتور کردن پراسس‌های کارگر URL و logger استفاده شده است.  
Genserver  
این ابزار پیاده سازی استانداردی از پراسس‌های Erlangی میباشد که کار با این پراسس‌ها را ساده میکند.
همچنین پیاده سازی سیستم‌های syncو async با بسیار ساده‌سازی میکند.  
Registry  
این ابزار کار با پراسس‌های موجود را بسیار راحت میکند و این امکان را در اختیار توسعه دهنده قرار میدهد که به جای داشتن PID(Process ID) پراسس های کارگر به آنها اسم مشخصی اختصاص داده و هرگاه به پراسس نیاز پیدا شد تنها با داشتن نام آن بتوان آیدی پراسس مورد نظر را پیدا کرده و با آن کار کرد.  


  

 

Trade-Offs  
اولین نکته مربوط به شیوه پیاده سازی ریکوئست‌ها برای هر URL بود که اولین راه‌حل کوئری زدن به دیتابیس و گرفتن اطلاعات تمام URLها و بعد به صورت سنتی پیمایش رو داده‌ها و ارسال ریکوئست و ثبت مجدد آنها در دیتابیس.(از نقاط ضعف این شیوه میتوان به سنگین بوده لاجیک و تعداد زیاد کانکشن به دیتابیس و همچنین سخت بودن پیاده سازی قابل کانفیگ برای حالت‌های مثل پریودهای نا مشخص و استتوس کد های مدنظر و … اشاره کرد.) که به این صورت برای وارنینگ‌ها هم نیاز بود در بازه‌های زمانی مشخص تمام لاگ ها از دیتابیس گرفته شده و پیمایش رو آنها صورت گرفته و در صورت لزوم وارنینگ در دیتابیس ثبت شود.  
برای حل این مشکل از پراسس‌های سبک ارلنگی کمک گرفته شده است. به ازای هر URL یک پراسس مسئول ریکوئست فرستادن به URL و پراسس سبک دیگری مسئول نگه‌داری موقت لاگ‌هاست. که در توضیح پروژه به صورت خلاصه بیان‌ شده است.  

در مراحل اولیه پروژه logger به گونه‌ای پیاده سازی شده بود که در بازه‌های زمانی مشخص تمام لاگ‌های کش شده را به صورت گروهی در دیتابیس ذخیره کند که باعث مشکلاتی میشد.  
برای مثال با توجه به اینکه بازه‌های زمانی ریکوئست‌های URL توسط کاربر تعیین میشود ولی بازه‌ زمانی logger در کانفیگ پروژه توسط دولوپر تعیین میشود و در این حالت ممکن است این بازه‌ها تفاوت بسیار زیادی داشه باشند و در این صورت لاگ‌ها به صورت ایده‌آل ذخیره نشوند. بر فرض اگر کاربری بازه درخواست URL را ۶۰ ثانیه ثبت کرده باشد و logger هر ده ثانیه یک بار لاگ‌ها را در دیتابیس ذخیره کند در این بین تعداد زیادی درخواست ذخیره سازی لاگ خالی از طرف logger به دیتابیس ارسال میشود که اصلا ایده‌آل نیست.  
برای رفع این مشکل logger به گونه‌ای بازنویسی شد که به ازای تعداد مشخصی لاگ که قابل تنظیم میباشد برای ذخیره آنها اقدام نماید. به این صورت که اگر تنظیم logger بر روی عدد ۱۰ باشد برای URLی که هر ۳ ثانیه درخواست ارسال میکند در هر ۳۰ ثانیه لاگ‌ها به صورت گروهی ذخیره مشوند و برای URLی که در ۶ ثانیه درخواست ارسال میکند در ۶۰ ثانیه این اتفاق می‌افتد.  

موضوع مورد بحث بعدی انتخاب دیتابیس مناسب میباشد. در این پروژه از دیتابیس ArangoDB استفاده شده است که یک دیتابیس multi model میباشد و همین موضوع استفاده از این دیتابیس‌ را برای بسیاری از تیم‌های نرم‌افزاری که منابع محدودی دارند گزینه بسیاری خوبی میکند. همچنین این دیتابیس query language بسیار ساده و سرراستی دارد که یادگیری آن ساده بوده و بسیار مورد استفاده است.  
البته با توجه به جست‌جوی نه چندان عمیق این نتیجه حاصل شد که برای ذخیره سازی لاگ‌ها دیتابیس‌های بسیار بهتری وجود دارد مانند influxDB که به جهت مدیریت زمان و منابع از استفاده از آنها در این پروژه امتناع صورت گرفت.  

